\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}
Ziel dieses Versuches ist es die Temperaturabhängige-Viskosität von destilliertem Wasser zu bestimmen mit Hilfe des Höppler-Viskosimeters.
\subsection{Theoretische Grundlagen}
Bewegt sich ein Körper in einem viskosen Medium, so erfährt dieser eine ihm entgegen wirkende Reibungskraft $\vec{F}_\text{R}$.
Die Reibungskraft hängt von der Berührungsfläche $\text{A}$ und der Geschwindigkeit des Körpers $v$ ab.
Die dynamische Viskosität $\eta$ beschreibt die Materialkonstanten des Mediums, die stark Temperatur abhängig sind.
Die Reibungskraft lässt sich mittels der Stokes'schen Reibung Gl.\eqref{eqn:T1} beschreiben, wenn es sich bei dem Körper um eine Kugel handelt.
\begin{equation}
	F_\text{R}=6\pi\eta v r
	\label{eqn:T1}
\end{equation}
Dabei ist $r$ der Radius der Kugel.
Die Kugel erfährt nicht nur eine Reibungskraft, sondern auch noch die Schwerkraft $\vec{F}_\text{g}$ und eine Auftriebskraft $\vec{F}_\text{A}$, dabei sind die Reibungs- und Auftriebskraft der Schwerkraft entgegen gerichtet.
Da die Reibungskraft von $v$ abhängt stellt sich ein Gleichgewicht ein, für das gilt:
\begin{equation}
	F_\text{g}=F_\text{R}+F_\text{A}.
\end{equation}
Die Viskosität $\eta$ lässt sich mit bekannter Fallzeit $t$, der Dichte des Mediums $\rho_\text{Fl}$ und der Dichte der Kugel $\rho_\text{K}$ mit der empirischen Formel \eqref{eqn:T2} bestimmen.
\begin{equation}
	\eta=K(\rho_\text{K}-\rho_\text{FL})t
	\label{eqn:T2}
\end{equation}
Hier ist $K$ eine Apparaturkonstante, die sowohl Fallhöhe als auch die Kugelgeometrie enthält.
Die Viskosität $\eta$ ist stark temperaturabhängig und lässt sich durch GL.\eqref{eqn:T3} beschreiben, wobei $A$ und $B$ Konstanten sind.
\begin{equation}
	\eta(T)=A\exp{\frac{B}{T}}
	\label{eqn:T3}
\end{equation}
